蘇貞昌促港就陳同佳案司法互助 李家超：等同要港方違法

【Now新聞台】在台灣，行政院長蘇貞昌再回應陳同佳案，指非常同情被害者父母，呼籲港方盡快展開司法互助。保安局局長李家超回應說，台方將案件與台港司法互助扯上關係，是凸顯政治籌謀，不負責任。

牧師管浩鳴早前到台北經濟文化辦事處，為陳同佳辦理赴台簽證。據了解，辦事處並無接收相關文件。

保安局局長李家超批評，台方為陳同佳自首設下障礙，明顯有政治籌謀。

李家超：「現在通緝犯自己送上門，台方關上大門阻止，歸根究柢是沒有誠意解決事件。我希望台方放棄政治籌謀，停止推卸責任，停止發表不負責任言論，認真務實處理事件，讓法治公義得以彰顯。」

死者潘曉穎的父母星期四向陸委會發信，懇請台灣簡化程序，與香港政府放下歧見。

在台灣，行政院長蘇貞昌回應說，陳同佳案涉及司法管轄權，要求港方提供司法互助。李家超回應時說，港方並無法律基礎提供，台方的要求等同港方違法。

蘇貞昌：「他（陳同佳）不只是『渣男』，他那個如果只講『渣男』，那太客氣了，他是個殺人犯。我們非常同情被害者的父母，也希望他就近要求香港政府，趕快讓殺人犯繩之於法，不要讓他在香港趴趴走。」

李家超：「（要港方）將陳同佳繩之於法，這是罔顧事實的。我希望台方真正了解自己說的話，叫一個政府違法去拘捕陳同佳。」

至於台方指已建立單一窗口，李家超透露，台灣當局曾經將一名人員的電話交給香港警方，希望警方通知陳同佳，警方已經代為轉交；並指當陳同佳獲台灣批出入境許可，會透過雙方的警務聯絡機制，研究行程上的安排。

修例咪得囉

上年修訂逃犯條例又話咩初心

其實
依家死嘅係香港人
台灣完全冇損失
係香港有求於台灣，唔係台灣有求於香港
香港完全落於下風
港共要做嘅就係完全配合台灣
人哋話做乜就做乜

其實台灣唔洗咁比面港府
鬧狠啲都冇問題

陳同佳今天出獄，但他殺害女友案件在香港、台灣之間引起的司法角力卻在白熱化。台灣法務部官員今日指出，台港移交犯嫌早有前例，3年前3名涉及「石棺案」、即水泥封屍案的香港嫌疑犯潛逃藏匿台灣，台灣警方及移民署將3人遞解出境，在桃園機場空橋把嫌犯交由赴台的香港員警。

咁香港警察係咪係台灣挾持3個人

講到好似平時冇違法咁

可能話係

要台灣違法就得，你違法就唔得？
地方垃圾有本事指斥他國不是

台灣唔收就話政治操作
香港唔傾就話因為犯法
對香港人搬龍門都已經柒架啦
而家對外都搬龍門搬到咁

台灣用國與國既手續做
香港就想用區與區既手續做

政治上係想台灣咁做，用大眾壓力做
但台灣wfc
死又係香港人
做又係香港人
家屬又係香港人
群眾又係香港人

叫左你官方聯絡引渡
你兩個自己申請旅遊簽證

邊有國家係知道嘅情況下會比個殺人犯係無執法者押解下好似自由行咁入境去自首
陣間佢如果突然後悔, 係飛機入面搞事, 咁邊撚個去食隻鑊

咁香港犯咗咁多次法又點，
反正犯法就係犯法，除非你係警察，
比卡超搵pk捉仆佳去台灣未得囉

送返中國審囉屌你老母，宣示主權

又話有案例？

國安法守例咪得

係桃園上機個下仲係台灣境界定叫入左香港境界？
之前搵過都唔係好見有講

如果唔係[拘捕]佢去台灣而係[保護]佢去台灣呢?
反正佢哋都保護緊佢, 只係地點從豪宅變飛機